「小鴨幹線」（又再）被GOOGLE PLAY下架

「小鴨幹線」（又再）被GOOGLE PLAY下架
各位如有需要可以去官網下載, 放SD卡, 再自行用FILE MANAGER安裝

小鴨幹線非常好用

推
而家只用呢個
其他既都係垃圾

yes
推

請教 呢隻app係咪要online住先發揮到效用？

每日會自動更新DATABASE

以前用android 都係用佢
咩事被下架

「小鴨幹線」已於9月8日，因被指不符有關「惡意軟件」政策而遭 Google Play 下架，同日作者被吊銷開發者戶口。Google Play 中亦顯示小鴨App存在風險。作者已於同日按機制提出了上訴要求及要求澄清。以下交待詳情。

咁事實係咪惡意軟件先

由於「小鴨幹線」並無包括任何第三方的非開源軟件，作者很肯定不會錯誤地把不當軟件（如有後門的廣告程式庫）納入 App 內。小鴨沒有收費或要求任何認證，當然亦沒有勒索、攻擊或發垃圾訊息（這些相當易驗證），而且網絡存取亦相當有限（從hkjunkcall 下載名單，回報垃圾電話，及小鴨 server 下載防騙訊息，更新小鴨顯示訊息及一響收線IDD字頭等），與惡意行為毫不相干。單從 Google 惡意軟件政策，實在找不出頭緒。

小鴨如何成為「惡意軟件」
當然， Google 事實上不會用真人逐隻 App 檢查是否「惡意軟件」，而應是自動掃描並按一些不透明的準則（ 俗稱 AI ）決定 App 是否有害。此「AI」顯然沒有真正理解 App 功能以及藉上述政策分析 App 內容的能力（ AI 還未發展到這地步）。Google 最有可能採用的方法，是收集以往被審核為「惡意軟件」的 App 與其他非惡意軟件為樣本，透過抽取最能分辨兩者的特徵，例如權限，使用什麼API，以至程式外的特徵如有否收費，作者背景（是否大公司?），下載數量，用戶評語，以至 icon，screenshot，甚至 Google Search 取得的網上連結數之類，去訓練 AI 模型，以將 App 區分是否「惡意軟件」。

從這個角度，推測「小鴨幹線」可能與上述「惡意軟件」有一些共通元素：

進階權限：小鴨為顯示彈出通知﹐有使用其他程式上繪製權限，亦使用存取通知以作靜音及（若其他方法失效）模擬藍芽耳機掛線。例如「惡意軟件」可以用繪製權限，假扮其他App功能以騙取用戶。雖然較新版 Android 已要求明確授權，但舊版 Android （如 5.1 以下）仍受影響。

root 權限：以往部份機種要 root 權限才能掛線，以及通話中將新來電掛線。（root方法須使用者明確選擇掛線方式及授權，方可使用，但作為攔截程式當然不會每次取 root 掛線前彈出通知徵求同意。）

使用通訊錄及通話記錄：或許與「間諜軟件」相似，在背景（非用戶操作中的程式）讀取這些記錄。

此外，小鴨亦有使用 native code（包括 LMDB 資料庫引擎及用以核對下載資料簽名完整性的加密程式庫，兩者都是開源的，亦已在 App 內列出），而「惡意軟件」亦可能使用 native code 以增加反編繹難度作隱藏之用。

當然其他攔截軟件或許同樣有相關權限，但未必與小鴨有同樣的特徵及功能（例如小熊早已移走root功能），亦也許小鴨一些程式外的特徵，如安裝數字等，與「惡意軟件」的樣本較刎合。

不過上述「特徵」，並非新增，例如 root 權限，native code等，自小鴨推出已經一直存在，而自去年 3 月經人工批核獲准繼續使用電話權限以來，小鴨只在本年 6 月更新一次（即第一封電郵所指，內部版本編號為 26 的 0.2.17版），而且沒有加入新功能，只做了符合 64-bit 要求的修訂及小量 bug fix。

因此，有理由相信，這種 AI 模型的分類「準則」，會隨模型更新或樣本不同而隨時間改變。小鴨在 6 月的更新，雖然沒有大幅改變本身的原有特徵，但可能觸發了 Google 以新的「準則」掃描舊有的特徵，而得到不同的結果（當然亦可能與更新沒有直接關係，Google都會定期對 App 進行掃描）。

補充：感謝 Ken 留言及 hkepc 討論區 davidleehk 張貼的資料， 指 Google Play 顯示的問題是「帳單欺詐」。 看政策全文，「帳單欺詐」分為三類
短訊欺詐 – 小鴨沒有讀寫短訊權限，應可排除。
通話欺詐 – 解釋為：程式碼在未經使用者同意致電收費號碼後，向使用者收費。
收費欺詐 – 按 google play彈出的內容，應是指小鴨違反此項，解釋為：程式碼誘使使用者透過流動電話帳單訂閱或購買內容。收費欺詐包括任何類型的帳單，但不包括收費短訊和收費通話。這種欺詐的例子包括流動網絡供應商直接結帳、無線存取點 (WAP) 和流動通話時間轉移。WAP 欺詐是收費欺詐中最常見的一種。WAP 詐騙包括誘使使用者點擊自動載入的透明 WebView 按鈕。執行該操作即會開始定期訂閱，但確認短訊或電郵通常會被截取，讓使用者不會注意到該金錢交易。
小鴨沒有使用 WebView，但如上文所指，「其他程式上繪製」權限可能被這類收費欺詐使用，加上存取通知權的使用（可用作攔截通知），或者增加了小鴨與「帳單欺詐」的相似度。有關 WAP 欺詐手法可參考 ，但當中最重要的 WebView 功能及讀取短訊權限，根本不存在於小鴨程式內。[註：WAP 應是指 Wireless Access Protocol 而不是 Google 中文版政策所繹的 Wireless Access Point，已是遠古年代的產物，很懷疑香港有沒有電訊商仍（或曾）支援 WAP 計費網頁。]

另外小鴨有撥出電話權限，或許被視為有「通話欺詐」的特徵，但是程式內只供用戶回撥已攔截電話，當然必須要使用者按鍵才會搬出。（另完整版的撥出防護亦會使用此權限，可設定在使用者確認後繼續撥號，以免錯撥IDD，但 Google Play 版沒有啟用）。

係咪google 受到廣告商壓力
要小鴨下架

未知, 不過佢真係好用, 比以前小熊強大好多

基本上廣告電話. 大陸危險電話全部封哂

小熊自從賣盤後都廢晒
我轉iOS 之前都係用鴨鴨

樓主係咪作者？
考慮出iOS 版嗎

我唔係作者，只係搬運工

好好用

應該純粹AI走火姐
解釋下應該冇事

一定要推 只用小鴨

以前由剛賣盤的小熊來電轉左鴨仔

用左好幾年。

非常好用。

以前都有上過 app, play store 個所謂審核根本係垃圾...
(先唔講陰毛論有無迫害然後用 AI掩飾, youtube 又係賴 AI, 殺錯人都係AI ..)

push

小鴨支持者

支持小鴨

小鴨真心好用, 必裝

推小鴨
之前用小熊，賣盤之後完全唔掂

小鴨

即係點啊？精簡d搵個公證人出黎講句，裝定唔裝好？

其實呢樣野係好撚不負責任同危險
乜柒都推晒落AI
但個AI又係佢哋制造出嚟

ios幾時有

我都有用，但依家好似成日block 唔到，定係比三星內置果個block 左呢？ 有冇人識教？

三星果個依家成日遇到d 廣告電話就幫我開個“請勿打擾”mode , 之後就mute 左，好煩

Samsung手機（Android 10）設定示範短片：

Samsung手機（Android 9）設定示範短片：

Samsung手機（Android 7-8）設定示範短片：

ios 有 芝麻來電

好煩，google play一日彈幾十次通知出嚟叫我剷app
迫我剷再裝apk

官網果個先係完整版本
GOOGLE PLAY係咁

裝, 香港良心出品, 用左幾年

由小熊轉做小鴨

一樣

轉啦, 我以前都用小熊, 被收購前都已經差左

小鴨幹線超強, 又可以過濾 +境外呃人電話

唔怪得無啦啦彈野出嚟話係惡意軟件
原來被google 搞

個時好似吹到同一個開發者

好用就得啦~

用緊，無咩用，成日都收到

暫時鏟咗(Google成日響好煩)，作者上訴緊等佢上番架再down過，依家有冇替代品？

小熊賣左後除左收錢外已經廢左

小鴨好過當年未賣前小熊

自己上官網下載安裝都會響??

我自己上官網下載完整版, GOOGLE PLAY冇出聲

in 鴨仔 we trust

利申由epc開嗰個thread一路用到而家

因為佢搞到仆街小熊無咗好多人用，所以比人搞，就係咁簡單。

繼續支持小鴨幹線

小熊抵鳩死

佢唔block鳩小鴨我都唔知佢係好野, ios轉過來用返jima calller, 一裝真係超好用

無廣告良心app

用咗幾年，非常好用。
唯一問題係震機mode時，有垃圾電話入都要震一震，唔知係咪我唔識set。

PUSH

小熊自己攞嚟，我用sony機，記得畀咗錢都block唔到
反映咗都搞唔到仲反指係sony問題
嬲到我轉小鴨，小鴨用到而家都無太大問題
小熊真係.....

當時有傳言小熊就係block得太完美
所以比cold call狗使橫手收購咗
目的就係要啲電話打得入

而小熊個原作者又因為收購條款而唔可以講任何嘢
最後只係好隱晦又無奈咁話自己唔可以再講

結果小鴨就彈起咗

所以小熊係會終生搞鳩小鴨

呢個講法聽過
小熊未賣之前的確好好用
小鴨都係因為小熊唔得而出現

用家路過, 好好用
希望快啲上番架~

得閒push下

啱啱down試下佢

唔講都唔知呢隻正野

Play store 係比以前嚴格左，因為以前太寬鬆，所以有好多詐騙app，所以越來越多規矩要守。

Andriod os 都係，越多越多permission settings。

小鴨冇錯係功能好強，但係越強大就越有機會踩界。

一係唔好上 Store，上Store就要跟規矩，無辨法。

佢咁多複雜既功能，上訴都有排攪。

自行用APK安裝就可以了~

Play store小鴨已經係閹割版

已經Del小熊，小熊呢幾個月完全Cut唔到推銷電話。

支持小鴨

好似上返

事實
小熊一出我就用到賣
仲有課埋金

上返，但好似廢哂武功咁
自從被下架之後
每日都有垃圾電話打到入嚟
即使上返架有更新都仲係攔唔到

Play Store版功能夠我用
我要佢prompt出嚟就得，唔使收綫

開頭以為係因為小熊入左 PXXW 返工因為利益衝突迫佢要賣仔

之後我轉小鴨，佢block得勁得滯，好多時我要人手whitelist番
不過好過鬆手嘅